#+TITLE: git
#+AUTHOR: Pavel Popov


* my .gitconfig

#+BEGIN_SRC conf
[user]
  name = Pavel Popov
[core]
  excludesfile = ~/.gitignore_global
  editor = vim
[color]
  ui = auto
[push]
  default = simple

[diff]
  tool = araxis
  guitool = araxis

[diff.tool "araxis"]
  path = /Applications/Araxis Merge.app/Contents/Utilities/compare
  cmd = /Applications/Araxis Merge.app/Contents/Utilities/compare

[merge]
  tool = araxis
  guitool = araxis

[merge.tool "araxis"]
  path = /Applications/Araxis Merge.app/Contents/Utilities/compare
  cmd = /Applications/Araxis Merge.app/Contents/Utilities/compare

[alias]
  lol = log --graph --decorate --pretty=oneline --abbrev-commit
  lola = log --graph --decorate --pretty=oneline --abbrev-commit --all

  # http://gggritso.com/human-git-aliases
  unstage = reset -q HEAD --
  discard = checkout --
  nevermind = !git reset --hard HEAD && git clean -d -f
  uncommit = reset --mixed HEAD~
  save = commit -m
  resave = commit --amend
  invert = revert
  last = log -1 HEAD --format=format:"%Cred%H"
  summary = status -u -s
  graph = log --graph --branches --remotes --tags  --format=format:'%Cgreen%h %Creset‚Ä¢ %<(75,trunc)%s (%cN, %ar) %Cred%d' --date-order
  history = log --format=format:'%Cgreen%h %Creset‚Ä¢ %s (%cN, %ar)'
  branchout = checkout -b
  tags = tag
  branches = branch -a
  stashes = stash list
  remotes = remote -v
  prestage = diff -w --word-diff=color
  precommit = diff --cached -w --word-diff=color --word-diff-regex='[^[:space:]<>]+'
  move = mv
  remove = rm
  unmerged = branch --no-merged
  unstash = stash pop
  what = show -w
  untrack = rm -r --cached
  rewrite = rebase -i
  amend = commit --amend
  back = checkout "-"
  contributors = shortlog -s -n
  filetrail = git log --follow -p -w
  mergetrail = log --ancestry-path --merges
  unmerged = diff --name-only --diff-filter=U
#+END_SRC


* Octotree - plugin for GitHub
Shows nice source code tree

* [[http://gggritso.com/human-git-aliases][Human git aliases]]
